%!TeX spellcheck = es-MX,en-US
\documentclass{beamer}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{pgfpages}
%\pgfpagesuselayout{4 on 1}[a4paper,border shrink=5mm,landscape]
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc,trees,positioning,arrows,chains,shapes.geometric,%
	decorations.pathreplacing,decorations.pathmorphing,shapes,%
	matrix,shapes.symbols}
\tikzset{
	>=stealth',
	punktchain/.style={
		rectangle, 
		rounded corners, 
		% fill=black!10,
		draw=black, very thick,
		text width=10em, 
		minimum height=3em, 
		text centered, 
		on chain},
	line/.style={draw, thick, <-},
	element/.style={
		tape,
		top color=white,
		bottom color=blue!50!black!60!,
		minimum width=8em,
		draw=blue!40!black!90, very thick,
		text width=10em, 
		minimum height=3.5em, 
		text centered, 
		on chain},
	every join/.style={->, thick,shorten >=1pt},
	decoration={brace},
	tuborg/.style={decorate},
	tubnode/.style={midway, right=2pt},
	simple/.style={
		text width=10em, 
		minimum height=3em, 
		text centered, 
		on chain},
}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{colortbl}
\usetheme{Marburg}
\title{Aseguramiento de la calidad}
\subtitle{Fundamentos de pruebas de Software}
\author{Héctor Fierros López}
\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\tableofcontents
\end{frame}

\section{Repaso}
\begin{frame}{Repaso}
	\begin{itemize}
		\item Calidad, sistemas de calidad.
		\item Modelos de calidad.
		\item Estándares de calidad.
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Un proyecto y un trabajo.}
\begin{frame}{El reto de los estándares}
	\begin{itemize}
		\item Presentación (20 minutos)
		\item Documento sumario.
		\item Quizz
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Contenidos}
	\begin{itemize}
		\item Breve historia del estándar.
		\item Principales características. 
		\item ¿Cuáles son las principales secciones del estándar?
		\item Describe procesos de certificación (Si los hay).
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{description}
		\item[EQUIPO 1] ISO 90003
		\item[EQUIPO 2] CMMI
		\item[EQUIPO 3] ISO 12207
	\end{description}
\end{frame}

\begin{frame}{Proyecto}
	 \begin{itemize}
	 	\item Ustedes son los gerentes de calidad de una empresa de software.
	 	\item Esta empresa entregará una aplicación web.
	 	\item Su misión, si deciden aceptarla, será elaborar un plan de calidad. 
	 	\item Su guía será el estándar IEEE-730.
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{PSP}
\begin{frame}{Del Tao del programador. }
	A manager asked a programmer how long it would take him to finish the program on which he was working. ``I will be finished tomorrow'', the programmer promptly replied.
	
	``I think you are being unrealistic'', said the manager, ``Truthfully, how long will it take?''
	
	The programmer thought for a moment. ``I have some features that I wish to add. This will take at least two weeks'', he finally said.
	
	``Even that is too much to expect'', insisted the manager, ``I will be satisfied if you simply tell me when the program is complete''.
	
	The programmer agreed to this.
	
	Several years later, the manager retired. On the way to his retirement luncheon, he discovered the programmer asleep at his terminal. He had been programming all night.
	
	
\end{frame}
\begin{frame}{Buscando la calidad}
¿Qué diferencia un programador de un Ingeniero de Software?

\begin{itemize}
	\item Planear.
	\item Cumplir con el plan.
	\item Buscar la calidad. 
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Personal Software Process}
\begin{itemize}
\item Búsqueda de mejora personal.
\item Seguimiento de procesos personales.
\item Mejora en estimaciones de tiempo, recursos, y calidad. 
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{El proceso personal de software}
	 \begin{adjustbox}{width=0.9\textwidth, totalheight=\textheight-2\baselineskip-2\baselineskip,keepaspectratio}
	\begin{tikzpicture}
		[node distance=.8cm,
		start chain=going below,]
		\node[ simple, join] (REQ) {Requerimientos};
		\node[punktchain, join] (plan)      {Planeación};
		\node[punktchain, join] (dis)      {Diseño};
		\node[punktchain, join] (code) {Codificación};
		\node[punktchain, join] (comp) {Compilar};
		\node[punktchain, join] (test) {Pruebas};
		\node[punktchain, join ] (PM) {PM};
		\node[simple, join] (FINAL) {Producto final};
		
		\node[node distance=5cm, punktchain, left of=plan] (scripts) {Scripts};
		\node[node distance=5cm, punktchain, right of=plan] (Log) {Logs};
		\node[node distance=5cm, punktchain, right of=Log](sum){Sumario};
		
		¡
		\draw(dis.east) -> (Log);
		\draw(code.east) ->(Log);
		\draw(test.east) -> (Log);
		
		\draw(plan.east) to [out = 0, in=90] (sum);
		\draw(Log) -> (sum);
	\end{tikzpicture}
	\end{adjustbox}
\end{frame}
\begin{frame}{Criterio de entrada}
	\begin{itemize}
		\item Descripción del problema.
		\item Forma del plan de PSP. 
		\item Datos reales de tamaño y tiempo de proyectos anteriores.
		\item Registro de tiempos.
	\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Planeación}
\begin{itemize}
	\item Obtener una descripción de las funciones del programa
	\item Estimar Max/min y LOCs totales
	\item Determinar LOC/Minuto
	\item Calcular tiempos de desarrollo
	\item Capturar los datos del plan
	\item Registrar el tiempo de planeación.
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Diseño}
	\begin{itemize}
		\item Diseñar el programa.
		\item Almacenar el diseño, en el formato especificado en el plan.
		\item Registrar el tiempo de diseño.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
	\begin{itemize}
		\item Implementar el diseño.
		\item Usar un formato estándar para capturar el código.
		\item Registrar el tiempo de codificación.
	\end{itemize}
	
\end{frame}
\begin{frame}{Compilar}
	\begin{itemize}
		\item Compilar el programa.
		\item Arreglar defectos encontrados.
		\item Registrar defectos y tiempo de compilación.
	\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Probar}
	\begin{itemize}
		\item Probar el programa.
		\item Registrar y arreglar defectos encontrados.
		\item Registrar el tiempo de pruebas. 
		
	\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Post-mortem}
	\begin{itemize}
		\item Registra los defectos y tiempos reales en el plan original.
		\item Registra el tiempo de post-mortem.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Criterio de salida}
	\begin{itemize}
		\item Programa completo y probado
		\item Documentación completa
		\item Sumario del plan del proyecto completo.
		\item Reporte de tiempo completo.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Niveles de madurez}
	\begin{description}
		\item[PSP0] Baseline
		\item[PSP1] Personal planning
		\item[PSP2] Personal Quality management
		\item[PSP3] Personal Cyclic development.
	\end{description}
\end{frame}

\begin{frame}{PSP0}
	\begin{itemize}
		\item Proceso de desarrollo
		\item Registro de tiempos
		\item Registro de defectos
		\item Tipificación o clasificación de defectos
	\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{PSP0.1}
	\begin{itemize}
		\item Estándares de codificación.
		\item Registro de tamaños.
		\item Propuestas de mejoras de proceso. 
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{PSP1}
	\begin{itemize}
		\item Estimaciones de tamaño.
		\item Registro de pruebas.
	\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{PSP1.1}
\begin{itemize}
	\item Planeación de tareas.
	\item Planeación de tiempos.	
\end{itemize}	
\end{frame}
\begin{frame}{PSP2}
\begin{itemize}
	\item Revisiones de código.
	\item Revisiones de diseño.
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{PSP2.1}
	Uso de ``templates'' (plantillas) de diseño.
	\begin{itemize}
		\item Escenario operacional
		\item Especificación funcional
		\item Especificación de estados
		\item Especificación de lógica
	\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{PSP3}
	Desarrollo cíclico. 
\end{frame}
\end{document}
